//channle就三种操作
//发送（send）、接收(receive）和关闭（close）三种操作。
//通道关闭后还是可以receive
/*
为什么需要channel?
通过通道实现多个goroutine之间的通信
CSP:通过通信来共享内存；
而通过变量来传递参数的方法是通过共享内存来实现通信
*/
/*
channel是一种引用类型；需要make初始化才可以使用；
需要用到make初始化的也就只有slice\map\channel
*/

/*
channel 无值时往外取会阻塞；channel缓存已满再往里面send值也会阻塞；阻塞即系统会一直处于等待状态，死锁（前提是通道没有关闭）
只有当通道关闭时才会往外取对应类型的零值；
所以当循环往通道外取值时，使用for x:=range y{};系统会自动判断是否结束；
而使用for循环时  则需要判断是否OK；
for {
  c,ok:=<-ch1
  if !ok{
    break
  }
}

*/

/*
	  通道： 默认都是双向
		 读
		 写
		 make(chan Type)
	  定向通道：也叫单向通道，只读或只写
	  只读：make (<- chan Type) 只能读取数据，不能写入数据
	  <- chan
	  只写：make(chan <- Type) 只能写入数据，不能读取数据，
	  chan <- data

	  创建通道时， 采用单向通道，没有意义的，都是创建双向的
	  传递参数的时候使用：
		函数,只有写入数据
		函数，只有读取数据

		语法级别， 保证通道的操作安全
*/

/*
	前面我们说到通道是一种数据类型，和数组/切片类型类似，一个通道只能传递一种类型的值，这个类型需要在声明 通道时指定。在使用通道时，
	需要通过 make 进行声明，通道对应的类型关键字是 chan
	ch:=make(chan int)

	我们可以把通道看作是一个先进先出（FIFO）的队列，通道中的元素会严格按照发送顺序排列，继而按照排列顺序被接收，通道元素的发送和接收都可以通过 <- 操作符来实现，发送时元素值在右，通道变量在左：
	ch <- 1  // 表示把元素1 发送到通道ch

	接受时通道变量在右，可以通过指定变量接受元素值
	element:= <- ch

	也可以留空表示忽略
	<- ch
*/